\documentclass[11pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{polski}

\usepackage{graphicx}
\graphicspath{{images/}}
\usepackage[dvipsnames]{xcolor}

%\usepackage[paper=a4paper]{geometry}
\usepackage{longtable}

\usepackage{float}

\setlength\parindent{0pt}

\begin{document}
\begin{titlepage}
\centering
%\newgeometry{top=3in,bottom=1in,right=1.0in,left=1.0in}
\huge Aplikacja służąca do przypomnień - dokumentacja końcowa \\
\vspace{1.5cm}
\large Kamil Grabowski, Filip Grajek \\
\vspace{1.0cm}
Wersja 1.1 \\
\vspace{1.0cm}
\today
\end{titlepage}

\begin{longtable}{| l | p{3cm} | p{4.5cm} | l | }
\hline
\textbf{Data} & \textbf{Autor} & \textbf{Opis zmian} & Wersja \\ \hline
28.05.2017 & Kamil Grabowski, Filip Grajek & Pierwsza wersja dokumentu & 1.0 \\ \hline
05.06.2017 & Kamil Grabowski, Filip Grajek & Dodane instrukcje instalacji i informacje o planie dnia & 1.1 \\ \hline
\end{longtable}

\tableofcontents

\section{Wymagania systemowe}

\begin{itemize}
\item Android 4.0.3 lub późniejszy
\item Połączenie z internetem
\item Włączona usługa lokalizacji
\end{itemize}

\section{Architektura i użyte technologie}

Skorzystaliśmy ze wzorca MVP (Model-View-Presenter), aby oddzielić interfejs od logiki biznesowej. To pozwoliło na proste przetestowanie presenterów i obiektów domenowych. W modelu znajdują klasy reprezentujące nasze dane, presenter przetwarza je w postać dogodną do wyświetlenia, czym się zajmuje view. Każde view jest zdefiniowane przez pewien interface, który jest implementowany przez Activity.

Jako źródła danych służą repozytoria, które podczas testów jednostkowych można łatwo podmienić na mockowe implementacje nie zmieniające bazy / prawdziwych wydarzeń użytkownika.

Korzystamy z asynchronicznych źródeł danych (baza danych, kalendarz Google, Google Maps Api), zatem zdecydowaliśmy się, aby skorzystać z \textit{reactive programming} za pomocą biblioteki Rxjava.

\section{Biblioteki}

\begin{longtable}{| l | p{4.5cm} | p{5cm} | l |}
\hline
\textbf{nr.} & \textbf{Komponent i wersja} & \textbf{Opis} & \textbf{Licencja} \\ \hline
1 & Butterknife 8.5.1 & Automatyczne wiązanie zmiennych z widoku & Apache \\ \hline
2 & Rxjava 1.1.0 & Biblioteka do programowania reaktywnego & Apache \\ \hline
3 & Google Player Services 10.2.0 & Fragment do wybierania lokalizacji & Apache \\ \hline
4 & Google Direction Library 1.0.4 & Biblioteka do obliczania czasu potrzebnego na dotarcie & Apache \\ \hline
5 & Gson 2.7 & Serializacja i deserializacja Json & Apache \\ \hline
6 & TextDrawable 1.0.1 & Zamiana tekstu na ikonkę & MIT \\ \hline
7 & Stetho 1.3.1 & Biblioteka do debugowania widoków i baz danych Android & BSD \\ \hline
\end{longtable}

\section{Instrukcja instalacji}

Za pomocą środowiska Android Studio, można przetestować aplikację bez komórki z systemem Android.

W tym celu po wystartowaniu android studio wybieramy File $\rightarrow$ Open i przechodzimy do folderu z kodem źródłowym (Reminder). Następnie przechodzimy do Run $\rightarrow$ Edit Configurations.

\begin{figure}[H]
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.5]{install_flags}
\caption{Flagi instalacyjne}
\end{center}
\end{figure}

Jak pokazane na górnym rysunku, dopisujemy do Install flags "-g" i klikamy Ok. Teraz już można włączyć aplikację zielonym trójkątem. Pojawi się okno, gdzie można wybrać emulator na którym odpali się program.

\begin{figure}[H]
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.8]{pick_emulator}
\caption{Wybór emulatora}
\end{center}
\end{figure}

Po kliknięciu Ok załaduje się emulator wraz z aplikacją. Jedynym problemem jest to, ze na emulatorze trzeba ręcznie podać współrzędne GPS, jak chcemy zmienić pozycję. W tym celu najpierw wybieramy trzy kropki na pasku przy emulatorze:

\begin{figure}[H]
\begin{center}
\includegraphics[scale=1]{enum_menu}
\caption{Zaawansowane opcje emulatora}
\end{center}
\end{figure}

Wtedy pojawi się okno, gdzie można wpisać współrzędne GPS i je wysłać do urządzenia przyciskiem SEND.


\begin{figure}[H]
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.6]{gps_control}
\caption{Ustawienie pozycji GPS}
\end{center}
\end{figure}


\section{Instrukcja użycia}

\subsection{Ekran główny}

Na ekranie głównym znajdują się nasze wydarzania pogrupowane po dniu. Kolor po lewej wydarzenia oznacza jego priorytet. Nowe wydarzenia można dodać za pomocą przycisku w prawym dolnym rogu. Przesunięcie wydarzenia w lewo lub w prawo skutkuje skasowaniem. 

Poprzez kliknięcie wydarzenia można zobaczyć szczegóły (godzinę początkową i końcową lub długość trwania, lokalizację). W tym ekranie można również edytować wydarzenie poprzez kliknięcie symbolu pisaka na górze.

\subsection{Dodanie nowego wydarzenia / Edycja}

Na samej górze można wpisać nazwę wydarzenia. Następnie ustawiamy, czy wydarzenie trwa cały dzień, czy może ma jakąś ustaloną godzinę początkową i końcową. Jeśli wydarzenie trwa cały dzień, to można wybrać jego długość zamiast dokładnych godzin. 

Pod tym znajduje się pole za pomocą którego można wybrać miejsce przez kliknięcie. Wtedy najpierw pojawi się lista naszych zapamiętanych lokalizacji wraz z przyciskiem na samej górze, za pomocą którego jesteśmy w stanie wybrać nowe miejsce z mapy. 

Na samym dole znajduje się pole, po wciśnięciu którego rozwijają się dodatkowe opcje, jak priorytet, środek transportu użyty do osiągnięcia celu oraz odległość od celu w której program zacznie nam przypominać

\subsection{Mapa}
Po wejściu w zakładkę Mapa wyświetli nam się mapa z zaznaczonymi na niej miejscami, które są związane z wybranyi przez nas wydarzeniami.

W prawym dolnym rogu mamy przycisk, którego naciśnięciu spowoduje, że miejsca zostaną przefiltrowane tak, że zostaną tylko te związane z dzisiejszymi wydarzeniami.

\subsection{Miejsca}

Trzecia zakładka pomieszcza listę zapamiętanych (ulubionych) miejsc posortowanych alfabetycznie. Podobnie jak przy ekranie głównym, można skasować miejsce poprzez przesunięcie elementu listy an bok. Przycisk z plusem służy do dodania nowego ulubionego miejsca.

Przy dodawaniu mamy opcję ustawienia własnej nazwy poprzez pole tekstowe na górze oraz lokalizacji.


\subsection{Notyfikacje}
Aplikacja posiada funckję przypominania o nadchodzących wydarzeniach. W przypdaku kiedy  wydzarzenia ma trwać cały dzień aplikacja wyśle przypomnienie w momencie kiedy użytkownik znajdzie się 30 metrów od wyznaczonego miejsca. 

W przeciwnym wypadku aplikacja wyśle przypomnienie w momencie w którym powinniśmy wyjść, żeby zdążyć przybyć na określone miejsce w wynaczonym czasie.

Po kliknięciu w przypomnienie drugiego rodzaju zostaniemy przeniesieni do ekranu pokazującego trasę do miejsca gdzie mamy zaplanowane wydarzenie.

Będziemy też mogli wybrać sposób podróżowania, oraz zobaczyć czas potrzebny nam na dotarcie 

\subsection{Ustawienia}
Po kliknięciu w ikonkę ustawień w prawym górnym rogu ekranu przejdziemy do ekranu ustawień, gdzie będziemy mogli wybrać według jakiego sposobu podróżowania aplikacja ma wyliczać czas potrzebny dotatarcia do celu.

Ustawienia te będą zapamiętane po wyłączeniu aplikacji.

\subsection{Plan dnia}

Naciśnięcie na datę w widoku z listą wydarzeń powoduje przejście do ekranu z planem dnia.
Wyświetlają się na nim wydarzenia z ustaloną godziną, które odbywają się w danym dniu.
Na liście widzimy również dokładne informacje - o której godzinie musimy wyjść, żeby zdążyć na wydarzenie w wyznaczonym terminie.

\section{Odstępstwa od specyfikacji wymagań}

Plan dnia nie przestawia wydarzeń, tylko przedstawia je wraz z czasem dojazdu.

\section{Lista użytych skrótów}

\begin{longtable}{| l | l | p{10cm} |}
\hline
\textbf{nr.} & \textbf{Skrót} & \textbf{opis} \\ \hline
1 & BSD & Berkeley Software Distribution License \\ \hline
2 & MIT & Massachusetts Institute of Technology Licence \\ \hline
\end{longtable}

\end{document}